# IT_code_hw2


# домашняя работа 2

1.  Напечатайте на экран сообщение о текущей дате и погоде в этот день в следующем
формате:
Сегодня … …. На улице … градусов.
День хранится в переменной day, месяц - month. Температура хранится в переменной
temperature.
Если температура ниже нуля, то добавьте следующий строкой: «Холодно, лучше
остаться дома».

2.  Скорость света равна 1 079 252 848,8 километров в час.
На основе переменной speed_kmh (скорость света в км/ч) вычислите значение
переменной speed_kms (скорость света в км/с) путем деления на 3600.
Значение переменной speed_kms приведите к целому типу: отбросьте дробную часть.
Выведите на экран сообщение в формате:
Скорость света равна … км/с

3.  Посчитаем количество наименований продуктов, которые нужно сегодня купить.
Создайте список, содержащий названия продуктов.
Объявите переменную count и посчитайте в ней количество продуктов
Выведите на экран сообщение в формате:
У тебя {количество} продуктов, где {количество} — значение переменной count.

4.  Теперь нужно поочередно вывести каждое наименование продукта.
Пройдитесь циклом по списку и выведи название каждого продукта.

5.  Сейчас нам нужно вывести наименование продукта только, если количество букв в
нем четное.Пройдитесь циклом по списку и выведи название каждого такого продукта.

6. *Определить, является ли число простым.
Напишите программу, которая на вход принимает любое не отрицательное число, а
выводит строку «Простое» или же «Составное», в случае, если число не является
простым.

7. *Числа Фибоначчи – это ряд чисел, в котором каждое следующее число равно
сумме двух предыдущих: 1, 1, 2, 3, 5, 8, 13, ...
Напишите программу, которая принимает на вход n номер в ряду, а отдает его значение.
